INDEX > Angel Heart > AHはCHの続編か?

# 主人公的另一个相貌  

在CITY HUNTER中，当该系列结束时，时间对冴羽獠停止了。 至少在读者心中，情况会是这样。 即使人们事后对他们进行想象，也只是一种模仿，尽管有个别解释，但并没有偏离原来的人物。  

但在作者的心目中，他活在了同一个时代，并与之共享。 在文库本的后记中，作者写道

<font color=#660066>
    「(前略)尽管连载已经结束，但他继续驻留在我的脑子里。 在我生活中遇到的各种情况下，他在我的脑海中说着和做着各种疙瘩的事情。 (後略)」（集英社文库（Comic版）「CITY HUNTER」，第18卷，第375页）。  
</font>

在继CH之后作者的其他作品中，肯定受到了冴羽獠的影响。  
简单地说，随着作者年龄的增长，獠也在不断成长。  
而Angel Heart则刻意地试图描绘这一点。   

在单行本第1卷P43，獠第一次出场的那张脸，正是他以前的CH的相貌。  
当然，由于岁月的流逝，图案也有差异，但表情的还是那个样子。  
在F.COMPO连载期间，CH插画被画了好几次。 也许是由于受到FC的影响，这些画常常有一种温和的男孩气息。  
在AH开始时，他们可能重新审视了獠在CH连载时的相貌，以填补一个漫长的空白。 也许我是想记住那个时候的气氛。 总之，当我看到那一幕时，毫无疑问，我心里想："啊，是獠…"。   

然而，在第2卷中，在他与香瑩重逢的时候，獠的脸发生了逐渐的变化。 具体来说，他的脸颊开始有一条粗糙的阴暗的斜线。 当然，这并不表明他瘦了，而是表明他变老了......老了。 但在第1卷和第2卷之间的工作中，所经过的时间只有大约三个星期。 为什么他在这段时间里突然「老了」？  

我把这归结于作者明确决定让他扮演香瑩的父亲的角色。 这是一个精神老龄化的角色。 我不知道作者本人在画他的时候是否专门考虑过这个问题。 也许他不自觉地开始这样描写他，以显示他与香瑩和信宏之间的年龄差距。 

现在看他的脸，似乎作者在他的脑海中建立了一个人物，作为AH的獠。  
对北条司来说，AH的獠就是现在的獠。 

已经过去的时间不会再回来。 在未来，北条将无法描绘以前的CH的故事，即在设定到CH的第35卷之后的故事。 如果有谁能做到这一点，那可能就是读者和动画工作人员，他们能感知CH时间的流逝并让时间停止到当前。（译注：此段翻译需核实）  

[BACK](./ahparallel.md)  
[NEXT](./ahessay.md)  